<resources>
    <string name="app_name">DinoPedia</string>
    <string name="info_dino_icon">Ikon Dinosaurus</string>
    <string name="info_dino_name">Nama Dinosaurus</string>
    <string name="info_dino_desc">Deskripsi</string>
    <string name="info_dino_characteristic">Karakteristik</string>
    <string name="info_dino_habitat">Habitat</string>
    <string name="info_dino_behavior">Perilaku</string>
    <string name="info_dino_classification">Klasifikasi</string>

    <string-array name="dinos_name">
        <item>Tyrannosauridae</item>
        <item>Stegosauridae</item>
        <item>Triceratopsidae</item>
        <item>Hadrosauridae</item>
        <item>Sauropodidae</item>
        <item>Ornithomimidae</item>
        <item>Ceratopsidae</item>
        <item>Velociraptoridae</item>
    </string-array>

    <string-array name="dinos_image">
        <item>@drawable/tyrannosauridae</item>
        <item>@drawable/stegosauridae</item>
        <item>@drawable/triceratopsidae</item>
        <item>@drawable/hadrosauridae</item>
        <item>@drawable/sauropodidae</item>
        <item>@drawable/ornithomimidae</item>
        <item>@drawable/ceratopsidae</item>
        <item>@drawable/velociraptoridae</item>
    </string-array>

    <string-array name="dinos_description">
        <item>Tyrannosauridae adalah keluarga dinosaurus karnivora yang dikenal dengan ukuran besar dan kekuatan predator mereka. Dinosaurus dalam kelompok ini memiliki ciri khas tengkorak besar dengan gigi tajam yang efektif untuk merobek daging mangsanya.</item>
        <item>Stegosauridae adalah keluarga dinosaurus herbivora yang terkenal dengan punggungnya yang dilengkapi dengan pelat dan duri besar. Dinosaurus dalam kelompok ini biasanya mengonsumsi dedaunan dan tumbuhan rendah.</item>
        <item>Triceratopsidae terdiri dari dinosaurus herbivora dengan ciri khas tiga tanduk besar dan lempeng tanduk di belakang kepalanya. Kelompok ini dikenal dengan pertahanan yang kuat dari predator.</item>
        <item>Hadrosauridae adalah keluarga dinosaurus herbivora yang dikenal dengan ciri khas paruh yang mirip bebek. Mereka adalah dinosaurus yang hidup di darat dan sungai, dan dikenal karena kemampuan bergerak secara bipedal atau quadrupedal.</item>
        <item>Sauropodidae adalah keluarga dinosaurus herbivora yang dikenal dengan ukuran tubuh yang besar dan leher panjang. Mereka adalah salah satu dinosaurus terbesar yang pernah hidup di Bumi.</item>
        <item>Ornithomimidae adalah keluarga dinosaurus omnivora yang dikenal dengan kecepatan dan kemampuan berlari mereka. Mereka sering kali disebut sebagai "dinosaurus burung" karena penampilan dan perilaku mereka yang menyerupai burung.</item>
        <item>Ceratopsidae adalah keluarga dinosaurus herbivora yang dikenal dengan ciri khas tanduk dan lempeng pada tengkorak mereka. Dinosaurus dalam kelompok ini umumnya mengonsumsi tumbuhan rendah dan dedaunan.</item>
        <item>Velociraptoridae adalah keluarga dinosaurus karnivora yang dikenal dengan kecepatan dan kelincahan mereka. Mereka adalah pemburu yang cerdas dan sering kali berburu dalam kelompok kecil.</item>
    </string-array>

    <string-array name="dinos_characteristic">
        <item>Karakteristik fisik Tyrannosauridae meliputi tubuh besar, kaki yang kuat, serta lengan yang relatif kecil. Mereka juga memiliki cakar yang kuat dan gigi yang tajam.</item>
        <item>Karakteristik fisik Stegosauridae meliputi tubuh besar dengan leher panjang, ekor yang dilengkapi dengan duri dan pelat di punggungnya, serta ukuran tubuh yang besar.</item>
        <item>Karakteristik fisik Triceratopsidae meliputi tubuh besar dengan tanduk besar di hidung dan di atas mata, serta lempeng tanduk di bagian belakang kepalanya.</item>
        <item>Karakteristik fisik Hadrosauridae meliputi tubuh yang besar dan kokoh, dengan kaki yang kuat untuk bergerak di daratan atau di air. Paruh mereka digunakan untuk mengunyah tumbuhan dan dedaunan.</item>
        <item>Karakteristik fisik Sauropodidae meliputi tubuh yang besar, leher panjang, dan ekor yang sering kali digunakan untuk keseimbangan. Mereka memiliki gigi yang cocok untuk mengunyah tanaman dan dedaunan.</item>
        <item>Karakteristik fisik Ornithomimidae meliputi tubuh yang ramping, kaki panjang, dan lengan yang pendek. Paruh mereka digunakan untuk mencari makanan, sementara ekor mereka digunakan untuk keseimbangan saat berlari.</item>
        <item>Karakteristik fisik Ceratopsidae meliputi tubuh yang besar dan kuat, serta tanduk besar dan lempeng yang menonjol pada tengkorak mereka.</item>
        <item>Karakteristik fisik Velociraptoridae meliputi tubuh yang ramping dengan kaki yang panjang, cakar yang tajam, dan gigi yang runcing.</item>
    </string-array>

    <string-array name="dinos_habitat">
        <item>Tyrannosauridae menghuni daerah terbuka seperti dataran rendah, hutan, dan padang rumput.</item>
        <item>Stegosauridae cenderung menghuni daerah hutan atau bersemak dengan tumbuhan rendah yang melimpah.</item>
        <item>Triceratopsidae cenderung menghuni daerah dataran rendah atau padang rumput dengan vegetasi yang subur.</item>
        <item>Hadrosauridae menghuni daerah berair seperti sungai, dan dataran rendah yang subur.</item>
        <item>Sauropodidae menghuni daerah berhutan dengan vegetasi yang melimpah, serta daerah rawa atau sungai yang berair.</item>
        <item>Ornithomimidae menghuni daerah terbuka seperti padang rumput dan dataran rendah.</item>
        <item>Ceratopsidae menghuni padang rumput atau dataran rendah dengan vegetasi yang melimpah.</item>
        <item>Velociraptoridae menghuni daerah terbuka dan hutan yang menyediakan tempat persembunyian dan mangsa.</item>
    </string-array>

    <string-array name="dinos_behavior">
        <item>Secara umum, Tyrannosauridae dikenal sebagai pemburu yang agresif dan cerdas. Mereka menggunakan kecepatan dan kekuatan untuk mengejar dan menaklukkan mangsa mereka.</item>
        <item>Stegosauridae mungkin hidup secara berkelompok dan menggunakan duri dan pelat sebagai pertahanan dari predator.</item>
        <item>Triceratopsidae mungkin hidup secara berkelompok dan menggunakan tanduk mereka sebagai alat pertahanan dan untuk interaksi sosial.</item>
        <item>Hadrosauridae cenderung hidup secara berkelompok dan mungkin menggunakan perilaku sosial untuk melindungi diri dari predator.</item>
        <item>Sauropodidae mungkin hidup secara berkelompok dalam kondisi tertentu dan mungkin memiliki perilaku migrasi untuk mencari makanan.</item>
        <item>Ornithomimidae adalah dinosaurus yang sangat aktif dan lincah. Mereka menggunakan kecepatan dan kemampuan berlari untuk menghindari predator.</item>
        <item>Ceratopsidae mungkin hidup secara berkelompok dan menggunakan tanduk mereka sebagai pertahanan dari predator, serta untuk menarik pasangan saat musim kawin.</item>
        <item>Velociraptoridae adalah pemburu yang cerdas dan menggunakan strategi berburu kelompok untuk menyerang mangsa yang lebih besar.</item>
    </string-array>

    <string-array name="dinos_classification">
        <item>Dari segi klasifikasi, Tyrannosauridae termasuk dalam ordo Saurischia dan infraordo Theropoda.</item>
        <item>Klasifikasi Stegosauridae termasuk dalam ordo Ornithischia dan subordo Stegosauria.</item>
        <item>Klasifikasi Triceratopsidae termasuk dalam ordo Ornithischia dan subordo Ceratopsia.</item>
        <item>Klasifikasi Hadrosauridae termasuk dalam ordo Ornithischia dan infraordo Ornithopoda.</item>
        <item>Dalam klasifikasi, Sauropodidae termasuk dalam ordo Saurischia dan infraordo Sauropodomorpha.</item>
        <item>Ornithomimidae termasuk dalam ordo Saurischia dan infraordo Coelurosauria.</item>
        <item>Ceratopsidae termasuk dalam ordo Ornithischia dan subordo Ceratopsia.</item>
        <item>Velociraptoridae termasuk dalam ordo Saurischia dan infraordo Theropoda.</item>
    </string-array>

    <string-array name="dinosaur_lifespans">
        <!-- Lifespan for Tyrannosauridae -->
        <item>Tyrannosauridae memiliki periode hidup sekitar 20-30 tahun.</item>
        <!-- Lifespan for Stegosauridae -->
        <item>150-155 tahun</item>
        <!-- Lifespan for Triceratopsidae -->
        <item>68-72 tahun</item>
        <!-- Lifespan for Hadrosauridae -->
        <item>35-40 tahun</item>
        <!-- Lifespan for Sauropodidae -->
        <item>70-75 tahun</item>
        <!-- Lifespan for Ornithomimidae -->
        <item>10-15 tahun</item>
        <!-- Lifespan for Ceratopsidae -->
        <item>45-50 tahun</item>
        <!-- Lifespan for Velociraptoridae -->
        <item>25-30 tahun</item>
    </string-array>

</resources>
